[
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我们党召开具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了改革开放历史新时期。新时期最显著的成就是（）。",
        "option": [
            "改革开放",
            "快速发展",
            "与时俱进",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190185881337856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的()的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "美好生活需要和不充分不平衡",
            "幸福生活需要和不平衡不充分",
            "幸福生活需要和不充分不平衡",
            "美好生活需要和不平衡不充分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190191921135616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1940年，由彭德怀等指挥的（）给了日本侵略军以沉重的打击，大大提高了共产党和八路军的威望，坚定了全国人民抗战胜利的信心。",
        "option": [
            "百团大战",
            "大原会战",
            "徐州会战",
            "长沙会战"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190193712103424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "高度重视和不断加强党的自身建设，是中国共产党从小到大、由弱变强，从挫折中奋起，在战胜困难中不断成熟的一大法宝，也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代，党的建设的根本方针是（）。",
        "option": [
            "全面加强党的执政本领",
            "坚持党要管党、全面从严治党",
            "坚持解放思想、改革创新",
            "全面推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190189584908288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“魂脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190191673671680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列各阶级中，新民主主义革命的领导力量是（）。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "农民阶级",
            "知识分子",
            "工人阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195553402880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国第一个共产主义小组建立在：（）",
        "option": [
            "北京",
            "长沙",
            "武汉",
            "上海"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190196325154816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年率团出席亚非会议（万隆会议）的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "陈毅",
            "宋庆龄"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190180554571776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于俄国十月革命对中国的影响，不正确的是（）。",
        "option": [
            "十月革命发生在国情与中国相同（封建压迫严重）或近似（经济文化落后）的俄国，因而对中国的先进分子具有特殊的吸引力。",
            "十月革命诞生的社会主义俄国号召反对帝国主义，并以新的平等的态度对待中国，有力地推动了社会主义思想在中国的传播。",
            "十月革命中俄国工人、农民和士兵群众被广泛发动并由此赢得胜利的事实，给予中国先进分子以新的革命方法的启示，推动他们去研究这个革命所遵循的主义。",
            "无政府主义、工团主义、基尔特（行会）社会主义、社会民主主义以及新村主义、泛劳动主义等比马克思列宁主义在中国的影响更大。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190194521604096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1924年5月，在苏联和中国共产党的帮助下，国民党陆军军官学校在广州黄埔创办黄埔军校，党代表是（）。",
        "option": [
            "孙中山",
            "蒋介石",
            "汪精卫",
            "廖仲恺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192822910976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190186858610688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着中国新民主主义革命伟大开端的是（）。",
        "option": [
            "新文化运动",
            "中国共产党成立",
            "国共第一次合作",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190194135728128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，拥有（）理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "社会主义科学",
            "改革开放",
            "马克思主义科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190188225953792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的（）为统领。",
        "option": [
            "组织建设",
            "政治建设",
            "思想建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190179879288832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，五年来，我们统筹推进（）总体布局、协调推进（）战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。",
        "option": [
            "五位一体四个全面",
            "四位一体五个全面",
            "五个全面四位一体",
            "四个全面五位一体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190190960640000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "历史充分证明，坚持与拓展中国特色社会主义法治道路具有重要的意义（  ）",
        "option": [
            "建设社会主义法治国家",
            "为全面建设社会主义现代化国家提供有力法治保障",
            "为实现中华民族伟大复兴提供有力法治保障"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国改革开放是（  ）",
        "option": [
            "先实验后总结在推广",
            "从农村到城市",
            "从沿海到内陆",
            "从局部到整体"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "让中国共产党永远保持年轻的秘诀是（  ）",
        "option": [
            "不忘初心",
            "牢记使命",
            "永远奋斗",
            "勇于自我革命"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795203",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "如期全面建成小康社会，标志着（  ）",
        "option": [
            "第一个百年目标圆满完成",
            "为实现第二个百年目标奠定了坚实的基础",
            "对人类社会走出了伟大贡献",
            "为实现中华民族伟大复兴做出了重要贡献"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1796190193791795204",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "制度问题具有以下那些特征（  ）",
        "option": [
            "根本性",
            "全局性",
            "稳定性",
            "长期性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795205",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度坚持（  ）统一的根本政治制度。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795206",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想强调要（  ）",
        "option": [
            "提高科学思维能力",
            "观大势",
            "定大局",
            "谋大事"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795207",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "决定中国共产党必然成为中华民族伟大复兴的历史担当者的因素是（  ）",
        "option": [
            "中国共产党的集中统一领导",
            "党的指导思想",
            "党的性质",
            "党的宗旨"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1796190193791795208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "反对官僚主义要（  ）",
        "option": [
            "着重解决在人民利益上不维护问题",
            "注重维护最广大人民根本利益和长远利益",
            "切实解决人民最关系最现实的利益问题",
            "着力解决工作不实问题"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化形成原因有（  ）",
        "option": [
            "社会生产力发展的客观要求",
            "科技进步的必然结果",
            "商品世界化的客观要求",
            "人类社会发展的必经之路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190193791795210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党统领（  ），推动中国特色社会主义进入新时代，开启全面建设社会主义现代化国家新征程。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795211",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战具有重要的世界意义（  ）",
        "option": [
            "为全球减贫治理提供了中国智慧和中国方案",
            "对国际减贫方法的完善具有积极意义",
            "为国际贫困治理理论创新提供了有益启示",
            "给其他发展中国家减贫提供了有益借鉴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795212",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记明确指出，实现伟大梦想必须（  ）",
        "option": [
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大变革"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795213",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻把握党风廉政建设和反腐败斗争规律，明确提出一体推进（）",
        "option": [
            "不敢腐",
            "不能腐",
            "不怕腐",
            "不想腐"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190193791795214",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795215",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190184660795392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济体制改革全面展开是党的十二大之后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190185029894144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编“以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194253168640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190181062082560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，健全社会主义市场经济体制必须遵循的规律是政府对资源的直接配置。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190188968345600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190182219710464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年5月1日颁行的《中华人民共和国婚姻法》是新中国制定的第一部法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190180315496448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190184161673216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190184623046656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出，要实现“十三五”时期发展目标，必须把发展基点放在创新上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190189161283584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式确定”一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190185558376448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，我国社会主要矛盾发生了变化，但没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190189819789312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190185839394816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190180831395840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190180273553408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展____、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1796422174194532352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、____和____三个发展阶段。",
        "option": "",
        "answer": "初级社，高级社",
        "id": "1796422171111718912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1796422171937996800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____的成功，标志着第一次国共合作正式形成。",
        "option": "",
        "answer": "国民党一大",
        "id": "1796422170188972032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1796422173116596224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]